

%%%%%%%%%%%%%%%%% Des milliards de chemins
\beginsong{Des milliards de chemins}[by={Laurent Grzybowski}, cr={2012}]
\beginchorus
\[Em]Des Milliards \[C]de Chemins
\[D]Mais Un seul \[Em]pour chacun
\[Em]Chemin d’am\[C]our, qui fait grandir
\[D]Chemin qui tr\[Em]ace un avenir
\endchorus

\beginverse 
\[G]Ton aventure \[D]est Une marche
\[Am]Dans une trou\[Em]pe au cœur battant
\[C]Auprès de toi \[G]je suis partant
\[Am]Comme un ami qui t’acc\[D]ompagne
\[C]Ensemble \[D]nous che\[G]rchons,
\[C]Des routes \[G]qui l\[D]ibèrent,
\[C]Des routes \[Am]de vi\[D]vants !
\endverse

\beginverse
Tu as des rêves plein la tête
Et des projets qui portent loin
Auprès de toi je suis quelqu’un
Qui veut comprendre ta jeunesse
Ensemble nous allons
Vers l’aube et ses lumières
Vers l’aube Des Vivants !
\endverse

\beginverse
Tu connaîtras le froid des doutes
Les heures sombres de la nuit
Au plus profond j’entends ton cri
Et je demeure à ton écoute
Ensemble nous parlons
Des terres d’espérances,
Des Terres De Vivants !
\endverse
 
\beginverse
Tu vas quitter les jours d’enfance
Pour élargir Tes horizons
Je rêve aussi de Tes Moissons
Sous le soleil de la confiance
Ensemble nous croyons
Au souffle imprévisible
Le souffle des vivants
\endverse

\beginverse
Tu partiras au vent du large
Malgré la peur de l’ouragan
Je dis ma foi Au dieu présent
Le Christ appelle à des audace
Ensemble nous prenons
La barque du passage,
La Barque Des Vivants !
\endverse

\beginverse
Tu recevras pour le voyage
Le pain donné par le Seigneur
Il me nourrit de Sa chaleur
J’ai faim de vivre le partage
Ensemble, nous dressons
La table sans frontières,
La table des vivants !
\endverse

\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Des signes de fraternité
\beginsong{Des signes de fraternité}[by={Laurent Grzybowski}, cr={2002}]
\beginverse
\[F#m]Ca chauffe un peu partout sur \[D]la \[E]plan\[F#m]ète
Au cœur des mégapoles on se \[D]flingue à \[E]tout \[F#m]va
La raison du plus fort est \[D]la pl\[E]us \[F#m]bête
Mais par-dessus tout ça \[D]regarde bien tu ver\[E4]ras\[E]
\endverse

\beginchorus
Des \[D]signes de fra\[E]terni\[A]té
\[F#m]Dans tous les \[D]recoins \[A]de la \[E]terre
Des \[D]signes de fra\[E]terni\[F#m]té
Sur les bar\[Bm7]belés de la \[C#7]guerre
Des \[D]signes de fra\[E]terni\[A]té
Des \[D]signes de fra\[E]terni\[F#m]té.
\endchorus

\beginverse
Toujours chacun pour soi, chacun sa route
On fait des hécatombes au volant de la vie
Pour passer le premier quoi qu'il en coûte
Mais par-dessus tout ça
Regarde bien tu verras
\endverse

\beginverse
Partout les vieux démons reviennent en force
Et braillent des slogans pour bannir l'étranger
D'un quartier, d'un pays, du cœur des hommes
Mais par-dessus tout ça
Regarde bien tu verras
\endverse

\beginverse
Des peuples sont cousus dans la misère
Et croisent l'abondance aux écrans des nantis
De quoi désespérer la vie entière
Mais par-dessus tout ça
Regarde bien tu verras
\endverse

\beginverse
Devant la religion du terrorisme
Barbus de Barbarie, fous d'un Dieu-Attila
Le monde a des relents d'apocalypse
Mais par-dessus tout ça
Regarde bien tu verras
\endverse

\beginverse
Regarde, tu verras, le monde change
Il y a des mains tendues et des cœurs grands-ouverts
Qui font se mélanger les différences
Dans les rues de ta vie
Tu vois fleurir aujourd'hui
\endverse
\endsong



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Hevenu Shalom Alekhem
\beginsong{Hevenu shalom alekhem}[by={Traditionnel\ hébraïque}]

\beginchorus
Evenou \[Dm]Shalom Alerkhem
Evenou \[D7]Shalom Ale\[Gm]khem
Evenou \[A7]Shalom Ale\[Dm]khem
Evenou \[A7]Shalom, Shalom, Shalom Ale\[Dm]khem.
\endchorus

\beginverse
Nous vous annonçons la paix \rep{3}
Nous vous annonçons la paix, la paix en Jésus.
\endverse

\beginverse
Nous vous annonçons la joie \rep{3}
Nous vous annonçons la joie, la joie en Jésus.
\endverse

\beginverse
Nous vous annonçons l'Amour \rep{3}
Nous vous annonçons l'Amour, l'Amour en
Jésus.
\endverse

\beginverse
Nous vous annonçons la paix,
Nous vous annonçons la joie,
Nous vous annonçons l’amour,
Nous vous annonçons la paix, la joie, l’amour de Jésus
\endverse
\endsong



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Le vent des prophètes
\beginsong{Le vent des prophètes}[by={José Gurdak}, cr={1996}]

\beginverse
Tu as\[Am] fait se lever un peuple \[E]sans levain,
Le \[Am]froment est battu à la for\[E]ce des poings,
Le \[G]pain cuit au soleil a pris le \[C]goût du sang,
Ton \[Dm]nom vient prolonger la liste \[E7]des gênants
\endverse

\beginchorus
Mais le \[Am]vent des pro\[G]phètes a souff\[F]lé \[G]ce ma\[E7]tin,
Et l'on a \[Am]vu des milliers d'alou\[G]ettes 
Dan\[F]ser au\[Em]tour du pèle\[Am]rin.
Et l'on a \[Am]vu sur toute la pla\[G]nète, 
Des \[F]frères \[Em]se donner la \[Am]main.
\endchorus

\beginverse
L'injustice ne peut supporter le silence
Mais l'exemple du Christ prend toute sa puissance.
Suspendu au gibet le jour de l'abandon,
Pour notre humanité il demande pardon.
\endverse

\beginverse
Tu es mort le printemps n'avait que quelques brins
Tué dans ton église, les statues pour témoins,
Prêtre d'El Salvador, libre à en mourir,
Ton nom vient prolonger la liste des martyrs.
\endverse

\beginverse
Combien d'hommes sont morts et combien meurent encore,
Ils sont pour notre monde cet envers du décor,
Cachés par les parades et les marches militaires,
Qui pourrait désormais les forcer à se taire ?
\endverse

\endsong


%%%%%%%%%%%%%%%%Notre dame des eclaireurs
\beginsong{Notre Dame des Éclaireurs}[by={Jacques Sevin}, cr={1920}]

\beginverse
Le soir ét\[Am]end sur la terre
S\[E]on grand m\[Am]anteau d\[E]e velours
Et le camp \[Am]calme et s\[G]olitaire
S\[C]e re\[G]cueille en t\[C]on amour.
\endverse

\beginchorus
O V\[C]ierge de l\[Am]umi\[E7]ère,
E\[Am]toile d\[G]e nos c\[C]oeurs,
\[E7]Entend n\[Am]otre pri\[E7]ère,
N\[Am]otre-Dame d\[E7]es é\[Am]claireurs.
\endchorus

\beginverse
O douce Dame aux étoiles
Jette un regard sur ce camp
Où tes fils, sous leurs frêles toiles,
Vont dormir en t’invoquant.
\endverse

\beginverse
O toi plus blanche que neige
Ravie au Mont virginal
Ta beauté, Vierge, nous protège
Contre la laideur du mal.
\endverse


\endsong

%%%%%%%%%%%%Couronnée d'étoiles
\beginsong{Couronnée d'étoiles}[by={Communauté de l'Emmanuel}, cr={2000}]

\beginchorus
N\[Em]ous te saluo\[Am]ns,
Ô to\[Bm]i, Notre D\[G]am\[Bm]e,
M\[Em]arie, Vierge S\[C]ainte, que drap\[Am]e le solei\[D]l.
C\[G]ouronnée d’étoil\[Em]es, la lu\[Am]ne est sous tes pas\[D],
En t\[D7]oi nous es\[B7]t donné\[Em]e
L’auro\[Am]re \[Bm]du sa\[Em]lut.
\endchorus

\beginverse
Ma\[G]rie Ève nouvel\[D]le et j\[Em]oie de ton Seigneu\[Bm]r,
T\[C]u as donné naissanc\[G]e à Jésu\[Am]s le Sauveu\[D]r.
P\[G]ar toi nous sont ouverte\[D]s les p\[Em]ortes du jardi\[Bm]n.
G\[C]uide-nous en chemin, É\[Em]toil\[Am]e du\[Bm] Mati\[Em]n
\endverse

\beginverse
Tu es restée fidèle, mère au pied de la croix.
Soutiens notre espérance et garde notre foi.
Du côté de ton Fils, tu as puisé pour nous,
L’eau et le sang versés qui sauvent du péché
\endverse

\beginverse
Quelle fut la joie d’Ève lorsque tu es montée,
Plus haut que tous les anges, plus haut que les nuées.
Et quelle est notre joie, douce Vierge Marie
De contempler en Toi la promesse de vie
\endverse

\endsong


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% C'était le temps
\beginsong{C'était le Temps}[by={Philippe Decourroux}, cr={2010}]

\transpose{-3}
\beginverse
\[Gm]Noir ou blanc, pe\[E&]tit ou grand
\[Cm] Semblable aux autres ou \[Gm]différent
\[Gm]Droit, debout, ou \[E&]rampant dans la boue
\[Cm] Considéré ou pas du \[Gm]tout
\[E&]Avant que le \[F]monde soit, dans \[Dm7]mon cœur tu vi\[Gm]vais déjà
\[E&]Ce que tu as \[Cm]fait ou pas ne \[D4]change rien pour \[D7]moi
\endverse

\beginchorus
C’était \[Gm]pas le \[F]fruit du has\[Gm]ard
D’une er\[Gm]reur ou \[E&]d’un acci\[B&]dent
C’était \[E&]pas trop \[F]tôt c’était \[Dm7]pas trop \[Gm]tard
C’était \[E&]toi et \[F]c’était le \[Gm]temps
\endchorus

\beginverse
Quand la vie te prend l’envie
De vivre et d’en payer le prix
Quand le temps depuis longtemps
N’a pas changé tes murs trop gris
Lève les yeux vers le ciel, vers celui qui est éternel
Là au-dessus des nuages brille toujours le soleil
\endverse


\beginverse* \textnote{Pont}
Je t’aime plus \[B&]fort, plus \[E&/B&]fort qu’un oura\[B&]gan \[E&/B&]
Je t’aime plus \[B&]grand que \[E&]tous les oc\[F]éans
Je t’aime plus \[B&]loin \[E&/B&]que la nuit des temps\[B&] \[E&/B&]
Je t’aime plus \[E&]tendrement que tu \[Cm]n’aimeras ja\[D4]mais \[D7]
\endverse 

\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Chaine d'amour
\beginsong{Chaîne d'amour}[by={Pat Berning}, cr={1997}]

\beginverse*
\[F#m] Nous sommes unis \[Bm] dans la famille
Car Dieu nous \[D]lie à tou\[E]jours
Par une \[F#m]chaîne \[E]d'a\[F#m]mour.

\[F#m] Concitoyens, \[Bm] nous sommes les siens
Car Dieu nous \[D]lie à tou\[E]jours
Par une \[F#m]chaîne \[E]d'a\[F#m]mour.
\endverse

\beginchorus
Et cha\[A]cun des mail\[E]lons dans l'é\[Bm]preuve tiendra \[F#m]bon,
Li\[D]é à tou\[E]jours par une \[F#m]chaîne \[E]d'a\[F#m]mour. \rep{2}
\endchorus
\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%% Béni L'Eternel
\beginsong{Bénis L'Eternel}[by={Matt Redman}, cr={2013}]
\beginchorus
Bé\[F]nis L'Eter\[C]nel, \[G/B]ô mon \[Am]âme,
\[F]Et glori\[C]fie son \[G4]nom \[G]
Chante \[F]plus que jam\[Am]ais, \[F]ô \[G]mon \[Am7]âme
Je \[F]glorifie\[G]rai ton \[C]nom.
\endchorus

\beginverse
Voi\[F]ci l’au\[C]rore, le \[G]jour se \[Am]lève
\[F] Tout à nou\[C]veau je veux \[G] chan\[Am]ter
Mal\[F]gré les circons\[C]tances et
ce \[G]qui pourrait m’at\[Am7]tendre
\[F] Le soir en\[C]core, je te \[G4]chan\[G]te\[C]rai \[F/C] \[C]
\endverse

\beginverse
Tu es bonté, lent à la colère
Ton nom est grand et ton cœur est bon
Pour tes bienfaits
je chanterai sans cesse
Sans nombres
sont les raisons de mon cœur
\endverse

\beginverse
En ce jour où, Faibliront mes forces
Cette heure approche où viendra la fin
Alors mon âme chantera encore
Durant 1000 ans et éternellement
\endverse

\beginchorus
Oui Bénis l’Eternel, ô mon âme
Et glorifie son nom
Chante plus que jamais, ô mon âme
Je glorifierai ton nom (x2)
\endchorus

\begin{chorus}
    [...] Oui, je \[F]glorifie\[G]rai ton \[Am7]nom,
    Oui je \[F]glorifie\[G]rai ton \[C]nom
\end{chorus}

\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Je connais le Créateur du monde
\beginsong{Je connais le Créateur du monde}[by={Exo}, cr={1996}]
\beginverse
\[D]Je connais le \[G]créateur du \[D/A]mon\[A]de \[D/A] \[A]
\[Em7]Ses merveilles et ses bienfaits m'i\[A4]non\[A]dent \[G/B] \[A/C#]
\[D]Celui qui sait \[G]compter les é\[D/A]toi\[A]les \[D/A] \[A]
\[Em7]Sait aussi se \[A4]pencher sur mes \[Bm]pas \[A/C#] \[D]
\[Em7]Sait aussi se pen\[A4]cher sur mes \[D]pas \[G] \[A]
\endverse
\beginverse
Je connais le Rédempteur du monde
Sa douceur et son amour abondent
Celui qui se charge de nos peines
Sait aussi nous partager sa joie
Sait aussi nous partager sa joie
\endverse
\beginverse
Je connais aussi l'esprit du monde
Celui qui détruit ce que Dieu sonde
Mais devant sa force je tiens ferme
Car je sais qu'il a perdu déjà
Jésus-Christ a triomphé pour moi!
\endverse
\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Ta bienveillance
\beginsong{Ta bienveillance}[by={Exo}, cr={1996}]
\beginverse
J'écoute\[C]rai ce que dit Dieu
Car Il est droit pour qui l'é\[F]coute
Sa paix di\[C]vine est sur tous ceux
Qui vont à lui quand vient le \[F]doute

Fidèle\[G]ment, je veux le \[E/G#]suivre
Je veux mar\[Am]cher \[Em/G]dans ses sen\[F]tiers \[C/E]
Il est la \[Dm7]main qui me délivre
De la fo\[D7/F#]lie de mes pro\[G4]jets
\endverse

\beginchorus
\[G] Ta \[F/A]bien\[G/B]veil\[C]lance, ô \[C/E]Éter\[F]nel
Vaut mieux que \[G]tout ce que j'ai \[C]vu
\[G/B] Ma déliv\[Am]rance est sous ton \[Am/G#]aile
Sur le ro\[D7/F#]cher de ton \[F/G]salut (x2) [2e [...] de \[G]ton sa\[C]lut.]

\endchorus

\beginverse
Sa gloire est proche, son règne vient
Et le pays est apaisé
Lorsque la crainte est en chacun
Lorsque son nom est exalté

Marchons en paix, suivant son pas
En justice et en vérité
Recevons tout ce qu'Il voudra
Ce que sa main veut nous donner
\endverse

\beginverse*
Marchons en paix, suivant son pas
En justice et en vérité
Recevons tout ce qu'Il voudra
Ce que sa main veut nous donner
\endverse
\endsong

%%%%%%%%%%%%% Pardonne-nous
\beginsong{Pardonne-nous}[by={Exo}, cr={1998}]
\beginverse
\[Dm] Pour ces regards que l'on dé\[G]tourne
\[Dm] Devant le mal qui t'a cl\[G]oué
\[Em]Pour ce pé\[C]ché où l'on re\[A]tourne
\[Em]Malgré le \[C]sang qui a coul\[A]é
\endverse

\beginchorus
\[Bb] Par\[C]donne-\[D]nous,
\[Bb] Par\[C]donne-\[Dm]nous.
\endchorus

\beginverse
Pour chaque fois que notre bouche
A condamné notre prochain
Pour chaque fois que l'on se couche
Sur la colère que l'on retient
\endverse

\beginverse
Pour la violence et pour la haine
Et pour le droit que l'on méprise
La vérité que l'on enchaîne
Et pour le silence de l'Église
\endverse
\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%% Notre Père
\beginsong{Notre Père}[by={Glorious}, cr={2015}]
\beginverse
\[C]Notre Père \[Dm/C]qui es aux \[C]cieux
\[C]Que ton nom \[Dm/C]soit sancti\[C]fié
\[F]Que \[C]ton règne \[G]vien\[Am]ne
\[F]Que \[C]ta volon\[G]té soit \[Am]faite
\[F]Sur la \[G]terre comme au \[C]ciel
\endverse
\beginverse
Donne-nous aujourd'hui
Notre pain de ce jour
Pardonne-nous nos offenses
Comme nous les pardonnons aussi
À ceux qui nous ont offensé
\endverse
\beginchorus
Ne nous \[Am]laisse \[Em]pas
Entrer \[F]en tenta\[C]tion
Mais dé\[F]livre-\[C]nous du \[G4]mal
Car c'est à \[C]toi qu'appar\[F]tiennent
Le \[Am]règne, la pui\[Em]ssance et la \[F]gloi\[G]re
\[Am]Pour les \[Em]siècles des \[F]siècles. \[G]Am\[C]en.
\endchorus

\beginverse*
Abba \[Am]Père, Abba \[Em]Père, Abba \[F]Père, Abba \[C]Père,
Abba \[Am]Père, Abba \[Em]Père, Ab\[F]ba Abba\[G], Abba \[C]Père.
\endverse

\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Abrite moi sous tes ailes
\beginsong{Abrite moi sous tes ailes}[by={Total Praise\ MC}, cr={2013}]
\beginverse
\[C]Abr\[G/B]ite-\[Am]moi \[F]sous \[D/F#]tes \[G]ailes
\[C/E]Couvre-\[F]moi \[Dm]par ta main puis\[G]sante
\endverse
\beginchorus
\[C]Même si \[C/E]les o\[F]céans \[G]se déch\[C]aînent
Je les \[C/E]traver\[F]serai \[G]avec \[Am]toi
Père, tu do\[F]mines \[G]les tem\[C]pêtes
\[C/E]Je suis tranq\[F]uille car \[G]tu es \[F2]là
\endchorus

\beginverse
En Jésus seul je me confie
Il me donne force, calme et puissance
\endverse

\endsong


%%%%%%%%%%%%%%%%%%% A toi la gloire
\beginsong{A toi la gloire}[by={Edmond Louis\ Budry}, cr={1884}]
\beginchorus
\[Am7]À toi la \[C]gloire, \[Dm11]ô ressus\[Dm/A]ci\[G/B]té !
\[Am7]À toi la vic\[C]toire \[Dm7]pour l’é\[G]ternit\[C]é.
\endchorus

\beginverse
\[Am7]Brillant de lum\[G/B]iè\[C]re, \[Dm11]l’ange est des\[Dm/A]cen\[G/B]du.
\[Am7]Il roule la \[D7]pierre \[G]du tom\[D7]beau vain\[G4]cu.
\endverse

\beginverse
Le paraître, c’est lui, c’est Jésus,
Ton sauveur, ton maître ; oh ! ne doute plus.
\endverse

\beginverse
Sois dans l’allégresse, peuple du Seigneur,
Et redis sans cesse que Christ est vainqueur.
\endverse

\beginverse
Il est ma victoire, mon puissant soutien,
Ma vie et ma gloire, non, je ne crains rien.			
\endverse

\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%%%% Compte les bienfaits
\beginsong{Compte les bienfaits}[by={Edwin O.\ Excell}, cr={1897}]
\beginverse
\[G]Quand le vol de la tempête \[Em7]vient assombrir ton ciel bleu,
\[D/F#]Au lieu de baisser la \[G]tête, \[A]compte les bienfaits de Dieu.
\endverse

\beginchorus
\[D]Compte les bien\[D4]faits \[D]de \[D4]Dieu, \[A4]mets-les tous devant tes yeux :
\[Em7]Tu verras, \[D/F#]en adorant, \[G]combien le nombre \[A]en est grand !
\endchorus

\beginverse
Quand sur la route glissante tu chancelles sous ta croix,
Pense à cette main puissante qui t’a béni tant de fois.
\endverse

\beginverse
Si tu perds dans le voyage 	plus d’un cher et doux trésor,
Pense au divin héritage qui, là-haut, te reste encore.
\endverse

\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%%% Quel repos
\beginsong{Quel repos}[by={Horatio Spafford}, cr={1871}]
\beginverse
Quel \[A]repos céleste, Jé\[F#m7]sus, \[Amaj7/G#]d’être à \[A]toi !
À \[F#m7]toi \[F#m7/E]pour la \[B2/D]mort et la \[E]vie,
Dans \[A/C#]les jours mau\[E9]vais de chan\[B/D#]ter avec \[E]foi :
Tout est \[A]bien, \[A/G#]ma paix \[F#m7]est \[A/E]infi\[D9]nie !
\endverse

\beginchorus
Quel re\[A]pos, \[E/A]quel repos \[A],
Quel rep\[D/A]os, quel cé\[A]les\[E/A]te re\[A]pos !
\endchorus

\beginverse
Quel repos céleste, mon fardeau n’est plus !
Libre par le sang du calvaire,
Tous mes ennemis, Jésus les a vaincus.
Gloire et louange à Dieu notre Père !
\endverse

\beginverse
Quel repos céleste quand, enfin, Seigneur,
Auprès de toi j’aurai ma place !
Après les travaux, les combats, la douleur,
À jamais je pourrai voir ta face.
\endverse
\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% J'ai soif de ta présence 
\beginsong{J'ai soif de ta présence}[by={Annie S.\ Hawks}, cr={1872}]
\beginverse
J’ai \[G]soif de ta présence, \[C]divin chef de ma \[G]foi.
Dans ma \[D]faiblesse im\[Em]mense, que \[D]ferais-je sans \[C]toi ?
\endverse

\beginchorus
Chaq\[G]ue jour à chaque \[A]heure, \[D]j’ai besoin de \[G]toi.
Viens \[C]Jésus et dem\[Em7]eure au\[C]près \[D]de \[G]moi. \[Em] \[G] \[C]
\endchorus

\beginverse
Pendant les jours d’orage, d’obscurité, d’effroi,
Quand faiblit mon courage, que ferais-je sans toi ?
\endverse

\beginverse
Jésus, ta présence, c’est la vie et la paix :
La paix dans la souffrance et la vie à jamais.
\endverse

\beginchorus
Chaque jour à chaque heure, j’ai besoin de toi.
Viens Jésus et demeure auprès de moi.
\endchorus

\begin{verse*}
    Viens Jésus et demeure auprès de moi.
\end{verse*}

\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Un ami pour inventer la route

\beginsong{Un ami pour inventer la route}[by={Jean-Claude Gianadda}, cr={2005}]

\beginchorus
Un \[G]ami pour inventer la route
Et gar\[D7]der la chaleur de sa \[G]main dans ma main
Un \[G]ami pour rester à l'écoute
Et pour \[D7]suivre avec lui le che\[G]min
\endchorus

\beginverse
Un ami\[C] pour chan\[D7]ter
Comme \[G]l'on peut chan\[Em]ter
Lorsque \[Am]l'on est ai\[D7]mé pour de \[G]vrai
Un am\[C]i pour don\[D7]ner
Comme \[G]l'on peut don\[Em]ner
Lorsque \[Am]l'on est ai\[D7]mé pour de \[G]vrai
\endverse

\beginverse
Un ami qui comprend
À temps et contre temps
Et toujours nous apprend le présent
Un ami qui attend
Aussi beau qu'un serment
Le regard d'un enfant, un printemps
\endverse

\beginverse
Un ami de valeur
Comme un révélateur
De ce qu'il y a de meilleur dans ton cœur
Un ami, un semeur
Le chant d'un bateleur
Un matin prometteur de bonheur
\endverse

\beginverse
Un ami pour choisir
Pour bâtir et fleurir
Une clé pour ouvrir l'avenir
Un ami pour partir
Même s'il faut mourir
Puisque c'est pour servir et grandir
\endverse

\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% La prière scoute
\beginsong{La prière scoute}[by={Gaston Schindler}, cr={1931}]
\transpose{-3}

\begin{verse*}
Seigneur \[B&]Jésus, app\[Cm7]renez-\[B&]nous à \[E&]être géné\[B&]reux,
À Vous ser\[B&]vir comme \[E&]Vous le \[Cm7]méri\[B&]tez
À \[B&]donner sans comp\[E&]ter,
À com\[E&]battre sans sou\[C]ci des bless\[F]ures,
À \[Dm]travail\[G7]ler sans cher\[C]cher \[E&]le re\[F7]pos,
À nous \[Gm7]dépenser, \[C7]sans at\[F]tendre \[Dm]d'autre récom\[Gm]pense,
que \[Cm]celle \[F]de sa\[B&]voir que nous faisons \[E&]Votre \[B&]Sain\[C#dim]te \[F7]Volon\[B&]té.
\end{verse*}
\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Amazing grace
\beginsong{Amazing grace}[by={John Newton}, cr={1779}]

\beginverse
Am\[G]azing Grace how \[C]sweet the \[G]sound,
That saved a wretch like \[D]me!
I \[G]once was \[G7]lost, but \[C]now am \[G]found;
Was \[Em]blind, but \[D]now I \[G]see.
\endverse

\beginverse
‘Twas grace that taught my heart to fear,
And grace my fears relieved;
How precious did that grace appear
The hour I first believed!
\endverse

\beginverse
Through many dangers, toils and snares,
I have already come;
‘Tis grace hath brought me safe thus far,
And grace will lead me home.
\endverse

\beginverse
The Lord has promised good to me,
His Word my hope secures;
He will my Shield and Portion be,
As long as life endures.
\endverse

\beginverse
Yea, when this flesh and heart shall fail,
And mortal life shall cease,
I shall possess, within the veil,
A life of joy and peace.
\endverse

\beginverse
The earth shall soon dissolve like snow,
The sun forbear to shine;
But God, Who called me here below,
Will be forever mine.
\endverse

\beginverse
When we’ve been there ten thousand years,
Bright shining as the sun,
We’ve no less days to sing God’s praise
Than when we’d first begun.
\endverse

\endsong

%%%%%%%%%%%%% Cherchez d'abord
\beginsong{Cherchez d'abord}[by={Karen Lafferty}, cr=1971]

\beginverse
\[D]Cherchez d'ab\[F#m]ord le Roy\[G]aume de \[D]Dieu,
\[G]Et sa jus\[D]tic\[A7]e ;
\[D]Et toutes \[F#m]choses vous se\[G]ront données en \[D]plus.
\[G]Allé\[D]lu, Allé\[A7]lui\[D]a !
\endverse

\beginchorus
Alléluia, Alléluia,
Alléluia, Allélu, Alléluia
\endchorus

\beginverse
L'homme ne vivra pas de pain seulement,
Mais de toutes paroles
Qui sortent de la bouche de Dieu.
Allélu, Alléluia !
\endverse

\beginverse
Vous qui peinez, vous dont le fardeau est lourd,
Je vous appelle,
Venez à moi et je vous soulagerai.
Allélu, Alléluia !
\endverse
\endsong


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Oh prends mon âme
\beginsong{Oh prends mon âme}[by={Hector Arnera}, cr=1950]

\transpose{-2}

\beginverse
\[Em]Oh, prends mon \[G]âme, \[D]prends-la, Sei\[G]gneur
\[D]Et que ta \[C]flamme \[D]brûle dans mon \[Em]cœur
\[Em]Que tout mon \[G]être \[D]vibre pour \[G]toi
\[D]Sois seul mon \[C]maître, \[D]ô divin \[Em]roi \[Em/D]
\endverse

\beginchorus
\[C]Source de vie, \[D]de paix et d'a\[G]mour \[G/F#]
\[Em]Vers toi, je \[C]crie \[D]la nuit et le \[G]jour
\[D]Entends ma \[C]plainte, \[D]sois mon sou\[G]tien
\[A]Calme ma \[C]crainte, \[D]toi, mon seul \[Em]bien
\endchorus

\beginverse
Du mal perfide, oh, garde-moi
Viens, sois mon guide, chef de ma foi
Quand la nuit voile tout à mes yeux
Sois mon étoile, brille des cieux
\endverse

\beginverse
Voici l'aurore d'un jour nouveau
Le ciel se dore de feux plus beaux
Jésus s'apprête, pourquoi gémir?
Levons nos têtes, il va venir.
\endverse

\endsong


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\beginsong{Mon Dieu plus près de toi} [by={Sarah Flower\ Adams}, cr=1841]

\beginverse
\[F]Mon Dieu, plus \[Bb]près de toi
\[F]Plus près de \[C]toi
\[F]C'est le mot \[Bb]de ma foi
\[F]Plus \[C]près de \[F]toi
\endverse

\beginverse
Plus près de toi, toujours plus près de toi
Donne-moi ton secours, soutiens ma foi
\endverse

\beginverse
Même alors que l'épreuve débordant comme un fleuve
Me rapproche de toi, plus près de toi
\endverse

\beginverse
Plus près de toi, Seigneur, plus près de toi
Tiens-moi dans ma douleur, tout près de toi
\endverse

\beginverse
Alors que la souffrance fait son œuvre en silence
Toujours plus près de toi, Seigneur, tiens-moi
\endverse

\beginverse
Mon Dieu, plus près de toi, dans le désert
J'ai vu plus près de toi, ton ciel ouvert
\endverse

\beginverse
Oui, Pèlerin, bon courage, ton chant brave l'orage
Mon Dieu plus près de toi, plus près de toi
\endverse

\endsong


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\beginsong{Qui peut faire de la voile sans vent}[by={Traditionnel\ suédois}]
\beginverse
\[Em]Qui peut faire de la voile sans vent ?
\[Am]Qui peut \[Em]ramer sans rame ?
\[Am]Et qui peut quitter \[Em]son ami
\[B7]Sans verser une \[Em]larme ?
\endverse

\beginverse
Je peux faire de la voile sans vent
Je peux ramer sans rame
Mais ne peux quitter mon ami
Sans verser une larme
\endverse

\beginverse
Qui peut faire du pain sans levain ?
Qui peut faire du vin sans raisin ?
Et qui peut quitter son ami
Sans verser une larme ?
\endverse

\beginverse
Je peux faire du pain sans levain
Je peux faire du vin sans raisin
Mais ne peux quitter mon ami,
Sans verser une larme
\endverse

\beginverse
Qui peut voir le soleil la nuit ?
Qui peut voir la nuit sans étoile ?
Et qui peut quitter son ami
Sans verser une larme ?
\endverse

\beginverse
Je peux voir le soleil la nuit
Je peux voir la nuit sans étoile
Mais ne peux quitter mon ami
Sans verser une larme
\endverse

\beginverse
Qui peut croire un instant à l'amour
Quand tant d'hommes se battent ?
Et qui ne peux oublier un jour
Le monde et son massacre?
\endverse
\textnote{Couplet 1}
\endsong

\beginsong{Oh quel ami fidèle et tendre} [by={Joseph Medlicott\ Scriven}, cr=1868]

\beginverse
Oh \[G]quel ami fidèle et \[C]tendre, \[G]nous a\[A7]vons en Jésus-\[D7]Christ
\[G]Toujours prêt à nous en\[C]tendre, \[G]à ré\[D7]pondre à notre \[G]cri
\[Am]Il connaît nos \[A#m]dé\[Bm7]faillances, \[Em7]nos chutes de chaque \[D]jour \[Daug]
\[G]Sévère en ses e\[C]xigen\[C#dim7]ces\[D7], il est riche en son a\[G]mour
\endverse

\beginchorus
\[G] \[A7] \[Cm6] \[G] \[A7] \[Cm6] \[G]
Oh ! ...
\endchorus

\beginverse
Oh quel ami fidèle et tendre, nous avons en Jésus-Christ
Toujours prêt à nous apprendre, à vaincre en comptant sur lui
S'il nous voit vrais et sincères à chercher la sainteté
Il écoute nos prières et nous met en liberté
\endverse

\beginverse
Oh quel ami fidèle et tendre, nous avons en Jésus-Christ
Bientôt il viendra nous prendre pour être au ciel avec lui
Suivons donc l'étroite voie, en comptant sur son secours
Car bientôt nous aurons la joie de vivre avec lui toujours
\endverse

\endsong


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\beginsong{Seigneur, à quel autre \& Parce qu'il vit} [by={Sebastian Demrey}, cr=2010]
\beginverse 
Sei\[E]gneur, à quel \[B]autre \[C#m7]irions-\[A]nous qu’à \[B]toi ?
\[E]Tu as les par\[C#m7]oles de \[F#7add11]la vie éter\[B]nelle !
Et \[E]nous, nous avons cru et \[A]nous avons con\[B]nu
\[E]Que tu \[F#m11]es le \[E/G#]Christ, le \[A]fils du \[E/B]Dieu \[B]vi\[E]vant.
\endverse

\beginverse*
Et \[E]nous, nous avons cru et \[A]nous avons con\[B]nu
\[E]Que tu \[F#m11]es le \[E/G#]Christ, le \[A]fils du \[E/B]Dieu \[B]vi\[C]vant.\[D] \[C/E] \[D/F#]
\endverse

\beginverse
Parce qu’il \[G]vit, je n’ai rien à \[C]craindre ;
Mes lende\[G]mains \[Em]sont assur\[A7]és.\[C]
Entre ses \[G]m\[G/F#]ai\[Em]ns il tient ma \[C]vie.
Pour ce temps et \[G/D]l’éternité\[D] je sais qu’il vit.\[G] \[C]
\endverse

\endsong

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\beginsong{Grâce infinie} [by={Chris Tomlin}, cr=2006]
\transpose{-7}

\beginverse
Grâce \[Gmaj7]infinie de \[Cmaj9]notre \[Gmaj7]Dieu
Qui un jour m’a sauvé! \[D9] \[(Cmaj9)]
J’ét\[Gmaj7]ais perdu, il \[Cmaj9]m'a trou\[Gmaj7]vé,
J'ét\[Gmaj7]ais av\[D]eugle, je \[G]vois.
\endverse

\beginverse
Quand je connus l'amour de Dieu, 
sa grâce chassant ma peur,
Oh, que ce jour fut glorieux, 
et très doux pour mon coeur!
\endverse

\beginchorus
Il m'a sau\[C]vé, et libé\[G/B]ré
Mon Dieu, mon \[C]sauveur \[Am7] m'a rache\[D9]té, \[D]
Son amour \[Cmaj7]coule comme la \[G/B]pluie
Amour im\[Am]mense, \[D9] grâce infi\[Gmaj7]nie.
\endchorus

\beginverse
Mon Dieu m'a promis son amour,
Sa Parole me le dit
Il est ma force et mon secours
Tous les jours de ma vie.
\endverse

\beginverse
La terre fondra comme la neige,
Le soleil s'éteindra,
Mais mon Dieu qui m'a appelé
Sera toujours avec moi.
\endverse
\endsong
